(1986)
		Когда мы вместе
!		(А. Башлачев)

>		        D            A
		Добрым полем, синим лугом,
>		D                A
		Всё опушкою да кругом,
>		      D                              A
		Всё опушкою-межою, мимо ям, да по краям.
>		D            A
		И будь, что будет
>		D                       A
		Забудь, что будет, отродясь
>		D                   A
		Я воли не давал ручьям.

		Да что ты, князь? Да что ты, князь?
		Да что ты брюхом ищешь грязь?
		Рядил в потемки белый свет
		Блудил в долгу, блудил в долгу, да красил мятежом
		Ой-й-й, да перед носом ясный след
		И я не смог, не смог ударить в грязь ножом.

		Да наши песни нам ли выбирать?
		Сбылось насквозь. Сбылось насквозь, ну как не ворожить?
		Когда мы вместе - нам не страшно умирать.
		Когда мы врозь - мне страшно жить.

		Целовало меня Лихо, только надвое разрезало язык
		Намотай на ус, намотай на ус на волос,
		Зазвени не в бусы - в голос,
		Нить - не жила, не кишка,
		Да не рвется, хоть тонка.
		А приглядись, да за Лихом - Лик, за Лихом - Лик, за Лихом - Лик.

		И все святые пущены с молотка,
		Все святые пущены с молотка,
		Да не поднять крыла,
		Да коли песня зла.
		Судя по всему, судя по всему - это всё по мне
		Всё по мне, всё по мне, да мне мила стрела
		Белая каленая в колчане
		Наряжу стрелу вороным пером
		Да пока не грянул Гром, отпущу
		Да стены выверну углом.

		Провалиться мне на месте, если с места не сойти
		Давай, я стану помелом - садись, лети!..
		Да ты не бойся раскружить!
		Не бойся обороты брать!
		Когда мы врозь - не страшно жить.
		Когда мы вместе - нам не страшно умирать.

		Забудь, что будет, и в ручей мой наудачу брось пятак
		Когда мы вместе - все наши вести в том, что есть
		Мы можем многое не так.
		Небеса в решете, роса на липовом листе,
		И все русалки о серебряном хвосте ведут по кругу нашу честь.

		Ой, да луна не приходит одна
		Прикажи - да разом сладим языком в оладиях
		А прикажешь языком молоть - молю
		Молю о том, что всё в твоих ручьях
		Пусть будет так! Пусть будет так!
		Пусть будет так, как я люблю!
		Пусть будет так, как я люблю!

		Мне в доброй вести не пристало врать
		Мой крест - знак действия, чтоб голову сложить
		За то, что рано умирать,
		За то, что очень славно жить...
		За то, что рано умирать,
		За то, что очень нужно жить...